\documentclass[10pt, a4paper,openany]{article}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{float}
\restylefloat{table,figure}
\usepackage{graphicx}	
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,%
	heightrounded,bindingoffset=5mm}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{multicol}
\usepackage{xcolor}

\definecolor{ultramarine}{RGB}{	255,0,0} 

\begin{document}
\begin{center}
\huge\textbf{\textcolor{ultramarine}{Si può stimare la predisposizione di una persona all'alzheimer?}}

Un'analisi delle caratteristiche utili per predire la predisposizione di una persona all'alzheimer.
\end{center}

\begin{center}
Vittorio Bomba, Federico Luzzi,  Marco Peracchi, Christian Uccheddu
\end{center}

\hrule
\vspace{0.3cm}

\begin{center}\textbf{{Introduzione e obiettivi}}
\\
In questo lavoro l'obiettivo è quello di capire se si possano predire malattie quali la demenza senile e l'alzheimer a partire da una serie di caratteristiche misurabili in precedenza. Per raggiungere questo scopo abbiamo usato tecniche di classificazione per cercare di classificare un individuo come malato di demenza senile o sano, abbiamo inoltre usato delle tecniche di regressione per cercare di stimare l'indice corrispondente al grado di demenza.
\vspace{0.3cm}
\hrule
\end{center}
\begin{multicols}{2}
	
\section{Introduzione}
cos'è la demenza facendo un discorso, utilità della ricerca
previsione della demneza mediante dei modelli che possono andare a supporto del lavoro del medico in particolare il CDR.
\section{Descrizione Dataset}
Il dataset è composto come segue:
...

\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{cc}
		\hline
		Attributo         & Significato         \\
		\hline
		Random Forest          & 0            \\
		Ensemble Tree         & 1           \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{table}

\section{data pre-processing} (correlazioni tra variabili e esclusione variabili inutili) 
Missing values

partizionamento
\section{Modelli}
elenchiamo i modelli utilizzati e descriviamo

li categoriziamo per tipo: probabilistici, alberellibelli, neural network
\section{Performance Evaluation}
per ogni caso mettiamo misure di accuracy, recall, precision e f-measure

scriviamo comparazioni tra di essi
\subsection{Holdout}
\subsection{Iterated Holdout}
\subsection{Cross-validation}
\subsection{Feature selection}

\section{Interpretazione dei risultati}

\begin{tabular}{ccc}
	\hline
	Modello         & Accuracy        & F-measure       \\
	\hline
	Random Forest          & 0     & zero          \\
	Ensemble Tree         & 1     & uno           \\
	\hline
\end{tabular}
\section{Conclusioni}
risposta alla domanda di ricerca: siamo riusciti o meno a trovare un buon modello?

miglioramenti futuri: più dati e più casi CDR alto. Cercare di capire come modellare l'alzaimer.
\end{multicols}

\end{document}